# Meetogram.client

#### Клиент для приложения Meetogram

Team Connect — это приложение для быстрого общения между командами. Основная идея заключается в том, что один пользователь создает комнату, дает ссылку другим пользователям, и они просто подключаются, нажав на нее. Без регистрации.

**Ключевые особенности**
* 🙅 Приложение не требует регистрации
* 🔗 Приложение работает благодаря пригласительным ссылкам
* 🎩 Приложение распространяется под лицензией MIT
* 🔒 Можно создавать приватные комнаты с паролем
* 🗺 Открытый API

Любой желающий всегда может внести свой вклад в развитие приложения😌 Для того, чтобы создать свой Pull Request, просто напишите в Issues улучшение, которое хотите сделать, или выберите уже существующее. Затем, после одобрения, все, что вам нужно сделать, это разветвить репозиторий и внести необходимые изменения.

##### Приложение будет выпущено 01.03.2023 🚀

# Структура директорий

* **public** - Файлы, которые уже готовы и их не нужно компилировать (html, картинки, видео и так далее)
* **src** - Исходный код
	* **src/typescript** - Файлы с TypeScript
	* **src/sass** - Файлы со стилями Sass
	* **src/pug** - Файлы с шаблонами pug
* **dist** - Код готовый к продакшену
* **scripts** - Скрипты проекта на Python/bash

# Скрипты

## Установка проекта
1. Для того чтобы установить проект для начала нужен [NPM](https://nodejs.org/en/), нам подойдет LTS-версия.
2. Далее после установки нужно перезагрузить компьютер и перейти в терминал [Git Bash](https://git-scm.com/downloads)
3. После того как мы зашли с помощью терминала в наш проект (можно в проводнике открыть директорию с проектом и выбрать "Open Git Bash Terminal Here") - мы должны установить `yarn`.
	Устанавливается yarn с помощью вот этой команды:
	```bash
	npm i -g yarn
	```
4. После установки yarn нужно скачать все зависимости проекта. Для этого достаточно просто ввести: `yarn`

## Компиляция
После того как мы установили проект - достаточно просто ввести `yarn build`, для того чтобы собрать проект (**внимание, нужен [Python](https://www.python.org/downloads/)**)

Для того чтобы включить сервер, чтобы при изменениях весь проект перекомпилировался и сам перезагружал страницу - достаточно просто ввести:

```bash
# Запускаем сервер, который поможет нам разрабатывать приложение
yarn serve

# Если же мы хотим компилировать и обновлять определенный файл каждый раз при изменении, то достаточно просто ввести название файла .html из директории public/
yarn serve loader
```
